大歪區定兩制 習帝你話啦

上面好多人認為上海已超越了香港，中国不須要遷就甚麼兩制。如果上海真是超越了就簡單，把上海的一切copy在香港就可以了，到時兩個「上海」分中国這個市場。 所謂大灣區就是這種思路。 但明顯有很多方面，尤其是國際化方面，上海總是不能replace香港。 說到底是兩種制度，兩套Operation System，不能同時運行，只能選擇一套行。

今次美國一面把對中国的技術/WTO漏洞封死圍堵起來。另一面立《Hong Kong Human Rights and Democracy Act》劃下紅線，為美資（外資/走了資的假外資）爭取一片共式法治外的特區，也讓中国留下一道與世界連繫的窗口。

習帝當然可以繼續相信上海早就超越了香港，「自信亅地繼續取消香港的兩制。那美國就把獨立關税區取消，大灣區正式確立，香港就像廣州一樣係中国的一個城市。

如習帝唔係咁「自信」真係無兩制都掂，就要在美國政經力量平衡下維持「兩制亅。